{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "ceb7db96",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Trabajo 2"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "7ed986a5",
   "metadata": {},
   "source": [
    "En este notebook se desarrollaran algunos ejercicios relacionados con conjuntos convexos, envolvente convexa,cono, cono convexo, hiperplanos, entre otros.\n",
    "\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "cf6a5295",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.1\n",
    "Razonando por inducción se tiene que para $n=2$ se cumple por definición de conjunto convexo, supongamos que se cumple para $n=k$ y veamos el caso $n=k+1$; Sea $C\\subseteq \\mathbb{R}^n$ un conjunto convexo, y $x_1,x_2,\\dots x_{k+1}\\in C$, y sea $\\theta_1,\\theta_2,\\dots \\theta_{k+1}\\in \\mathbb{R}$ donde $\\theta_i\\geq 0 $ y $\\theta_1+\\dots \\theta_{k+1}=1$, ahora definamos $P_i=\\frac{\\theta_i}{1-\\theta_1}$ para $2\\leq i \\leq k+1$, y es claro que $\\sum_{i=2}^{k+1}P_i=1$, de esta manera se tiene que \n",
    "\n",
    "$$\\theta_1x_1+\\dots \\theta_k x_k+\\theta_{k+1}x_{k+1}=\\theta_1x_1+(1-\\theta_1)(P_2x_2+P_3x_3+\\dots +P_{k+1}x_{k+1})$$\n",
    "\n",
    "ya vimos que que la sumatoria de los $P_i$ es 1, por lo tanto por la hipótesis de inducción $(P_2x_2+P_3x_3+\\dots +P_{k+1}x_{k+1}) \\in C$, luego $\\theta_1x_1+(1-\\theta_1)(P_2x_2+P_3x_3+\\dots +P_{k+1}x_{k+1})\\in C$ por definición de convexidad."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "00228d70",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.3\n",
    "Sea C un \"midpoint convex set\" y además conjunto cerrado, sea $x,y\\in C$ veamos que $z=\\theta x+(1-\\theta)y\\in C$ para algún $0\\leq \\theta \\leq 1$, construyamos las sucesiones $\\{z_i\\}$, $\\{x_i\\}$ y $\\{y_i\\}$ donde \n",
    "\n",
    "$x_0=x$,$y_0=y$ y $z_0=\\frac{x_0+y_0}{2}$, y $x_i=z_{i-1}$ si $z_{i-1}\\leq z \\leq y_{i-1}$ de lo contrario $x_i=x_{i-1}$, similarmente $y_i=z_{i-1}$ si $x_{i-1}\\leq z < z_{i-1}$ de lo contrario $y_i=y_{i-1}$, de esta manera definimos $z_i=\\frac{x_i+y_i}{2}$, se tiene entonces que $\\{z_i\\}$ es una sucesión de elementos de $C$, pues $C$ es \"midpoint convex\", y además es claro que la sucesión converge a $z$ y como $C$ es cerrado entonces $z\\in C$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "78fb37ac",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.4\n",
    "Sea  $Conv(S)=\\{x_1\\theta_1+\\dots x_n\\theta_n| x_i \\in S, \\sum \\theta_i=1\\}$ queremos mostrar que $Conv(S)=\\bigcap C_s$ donde $C_s=\\{C| S\\subseteq C, C \\ es \\ convexo\\}$\n",
    "\n",
    "$(\\subseteq)$\n",
    "tomemos un $x\\in Conv(S)$ donde $x=\\sum \\theta_ix_i$, luego cada $x_i\\in S\\subseteq C$ para todo $C\\in C_s$, luego como $C$ es convexo entonces $x\\in C$ para todo $C\\in C_s$, luego $x\\in \\bigcap C_s$\n",
    "\n",
    "$(\\supseteq) $\n",
    "Como $Conv(S)$ es convexo y además $S\\subseteq Conv(S)$ entonces $Conv(S)\\in C_s$, luego $\\bigcap C_s\\subseteq Conv(S)$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "1c6cc2e9",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.5\n",
    "Sean los hiperplanos paralelos $a^Tx=b \\ y \\ a^Tx=c $ la distancia se puede ver como la distancia que hay entre los puntos $x_1,x_2$ donde $x_1,x_2$ son los puntos de intersección de los dos planos con la recta que pasa por el origen y es paralela al vector normal $a$. entonces $x_1$ sería de la forma $x_1=c_1a$ pero tambien pertenece al primer hiperplano, entonces reemplazando se obtiene $a^t(c_1a)=b$ y despejando se obtiene $c_1=\\frac{b}{\\|a\\|^2}$, luego $x_1=\\frac{ba}{\\|a\\|^2}$ y similarmente con $x_2$ se obtiene $x_2=\\frac{ca}{\\|a\\|^2}$, luego la distancía entre los planos estaría dada por $\\|x_1-x_2\\|=\\|\\frac{ba}{\\|a\\|^2}-\\frac{ca}{\\|a\\|^2}\\|=\\frac{b-c}{\\|a\\|}$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "dd7f3f2e",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.9\n",
    "**(a)** Se tiene que \n",
    "<center>$\\|x-x_0\\|\\leq \\|x-x_i\\|$ para $i=1\\dots K$  </center>\n",
    "\n",
    "lo que implica que\n",
    "<center>$(x-x_0)^T(x-x_0)\\leq (x-x_i)^T(x-x_i)$\n",
    "</center>\n",
    "\n",
    "\n",
    "<center>\n",
    "$(x^Tx-2x_0^Tx+x_0^Tx_0)\\leq (x^Tx-2x_i^Tx+x_i^Tx_i)$\n",
    "\n",
    "    \n",
    "<center>\n",
    "$2(x_i-x_0)^Tx\\leq x_i^Tx_i-x_0^Tx_0$\n",
    "</center>\n",
    "\n",
    "De esta manera obtenemos\n",
    "$A=2*(x_i-x_0), b=x_i^Tx_i-x_0^Tx_0$\n",
    "\n",
    "y podríamos expresar $V=\\{x|Ax\\preceq b\\}$\n",
    ".De esta manera $V$ es un polihedro.\n",
    "    \n",
    "**(b)**\n",
    "tomando un $x_0 \\in P$ y como el conjunto tiene interior no vacío, entonces podemos tomar puntos $x_i$ que esten a una distancia del hiperplano $i$ igual que la distancia de $x_0$ al mismo hiperplano, esto para cada uno de los hiperplano que encierran al polihedro, es decir \n",
    "    \n",
    "$x_i=x_0+za_i$ donde $a_i$ es el vector normal al hiperplano $i$, y z es la distancia de $x_0$ al hiperplano $x_i^Tx=b_i$, entonces se tendría que cumplir \n",
    "$b_i-a_i^Tx_0=a_i^Tx_i-b_i$, multiplicando a izquierda de $x_i$ por $a_i^T$ en $x_i=x_0+za_i$ y luego replazando lo de la última igualdad, se despeja $z$ y se obtiene que \n",
    "    \n",
    "$z=\\frac{2(b_i-a_i^Tx_0)}{\\|a_i\\|_2^2}$, de esta manera los $x_i $ serían de la forma $x_i=x_0+\\frac{2(b_i-a_i^Tx_0)a_i}{\\|a_i\\|_2^2}$\n",
    "    \n",
    "**(c)**\n",
    "    Falso\n",
    "        En la $\\mathbb{R}^2$ tome la partición dada por las rectas $y=11,y=10,y=-10,y=-11$, es claro que la partición no puede ser descrita como regiones de Voronoi, pues el punto que tomamos en la región entre $y=10, \\ y \\ y=-10$ necesitamos que esté a una distancia menor a 1 de -10, pero entonces se aleja de $y=10$ y caso contrario sucede lo mismo.\n",
    "    "
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "0ce1b242",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.10\n",
    "\n",
    "**(a)**\n",
    "**(b)**\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "00587bf2",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.13\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "1b7fe3fe",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.14\n",
    "**(a)**\n",
    "tomemos $x,z \\in S_a$, y veamos que $\\theta x+(1-\\theta)z\\in S_a$ para algún $0\\leq \\theta \\leq 1$, partimos entonces de  $dist(\\theta x+(1-\\theta)z,S)$, es decir\n",
    "$inf_{y\\in S}\\|\\theta x+(1-\\theta)z-y\\|$\n",
    "por desigualdad triangular se tendría \n",
    "\n",
    "$inf_{y\\in S}\\|\\theta(x-y)+(1-\\theta)(z-y)\\|\\leq \\|\\theta(x-y)\\|+\\|(1-\\theta)(z-y)\\|$\n",
    "\n",
    "lo que implica que \n",
    "\n",
    "$inf_{y\\in S}\\|\\theta(x-y)+(1-\\theta)(z-y)\\|\\leq \\theta a +(1-\\theta)a=a$\n",
    "\n",
    "de esta manera $\\theta x+(1-\\theta)z\\in S_a$\n",
    "\n",
    "**(b)**\n",
    "tomemos $x,z \\in S_a$ y un $p\\in \\mathbb{R}^n$ tal que $\\|p\\|\\leq a$, se tiene entonces que \n",
    "\n",
    "$x+p \\in S$, y $z+p\\in S$, por otra parte se tendría\n",
    "\n",
    "$\\theta x+(1-\\theta)z+p=\\theta(x+p)+(1-\\theta)(z+p)$ para algún $0\\leq \\theta \\leq 1$\n",
    "\n",
    "y como $S$ es convexo entonces $\\theta(x)+(1-\\theta)z+p\\in S$ y como $\\|p\\|\\leq a$ entonces $\\theta(x)+(1-\\theta)z+p\\in S_{-a}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "86fd40ab",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.15\n",
    "**(a)**\n",
    "nota:en la demostración Ef(x) hace referencia al valor esperado de la función f, tomando las probabilidades x\n",
    "\n",
    "Sea $A=\\{x\\in P|\\alpha\\leq Ef(x)\\leq \\beta\\}$\n",
    "tome un $x,y\\in A$, se tiene entonces que \n",
    "\n",
    "(1) $\\alpha\\leq Ef(x)\\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "(2) $\\alpha\\leq Ef(y)\\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "y para cualquier $\\theta \\in [0,1]$, multipliquemos $(1)$ por $\\theta$ y $(2)$ por $(1-\\theta)$, sumando estas 2 desigualdades se tendría \n",
    "\n",
    "$\\theta \\alpha+(1-\\theta)\\alpha\\leq \\sum_{i=1}^n \\theta x_if(a_i)+\\sum_{i=1}^n(1-\\theta)y_if(a_i)\\leq \\theta\\beta+(1-\\theta)\\beta$\n",
    "\n",
    "y esto sería \n",
    "$\\alpha\\leq \\sum_{i=1}^n ( \\theta x_i+(1-\\theta)y_i)f(a_i)\\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "es decir \n",
    "$\\alpha\\leq Ef(\\theta x+(1-\\theta)y)\\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "luego $\\theta x+(1-\\theta)y \\in A$, luego A es convexo\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(b)**\n",
    "\n",
    "Sea $A=\\{p\\in P|prob(x>\\alpha)\\leq \\beta$\n",
    "tome un $z,y\\in A$, se tiene entonces que\n",
    "\n",
    "(1) con $z$ se tiene $ prob(x>\\alpha)\\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "(2) con $y$ se tiene $prob(x>\\alpha)\\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "y para cualquier $\\theta \\in [0,1]$, multipliquemos $(1)$ por $\\theta$ y $(2)$ por $(1-\\theta)$, sumando estas 2 desigualdades se tendría \n",
    "\n",
    "$\\theta \\sum_{z_i>\\alpha}z_i+(1-\\theta)\\sum_{y_i>\\alpha}y_i \\leq \\theta \\beta (1-\\theta)\\beta$\n",
    "\n",
    "es claro que los indices $i$ de las sumatorias anteriores son los mismos, por lo que se tendría\n",
    "$\\sum_{i|z_i,y_i>\\alpha}\\theta z_i+(1-\\theta)y_i \\leq \\beta$\n",
    "\n",
    "es decir $prob(x>\\alpha)\\leq \\beta$ con una probabilidad $p=(\\theta z+(1-\\theta)y)$ es decir $p\\in A$, luego $A$ en convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(c)**\n",
    "Sea $A=\\{p\\in P|E|x^3|\\leq \\alpha E|x|\\}$\n",
    "tome un $z,y\\in A$, se tiene entonces que \n",
    "\n",
    "(1) con $z$ se tiene $ \\sum_{i=1}^n z_i|a_i^3|\\leq \\alpha \\sum z_i |a_i|$\n",
    "\n",
    "(2) con $y$ se tiene $ \\sum_{i=1}^n y_i|a_i^3|\\leq \\alpha \\sum y_i |a_i|$\n",
    "\n",
    "y para cualquier $\\theta \\in [0,1]$, multipliquemos $(1)$ por $\\theta$ y $(2)$ por $(1-\\theta)$, sumando estas 2 desigualdades se tendría \n",
    "\n",
    "$ \\theta\\sum_{i=1}^n z_i|a_i^3|+(1-\\theta) \\sum_{i=1}^n y_i|a_i^3|\\leq \\theta\\alpha \\sum_{i=1}^n z_i |a_i|+(1-\\theta)\\alpha \\sum_{i=1}^n y_i |a_i|$\n",
    "\n",
    "se tendría entonces\n",
    "\n",
    "$ \\sum_{i=1}^n (\\theta z_i+(1-\\theta)y_i)|a_i^3|       \\leq \\alpha \\sum_{i=1}^n (\\theta z_i+(1-\\theta)y_i)|a_i|$\n",
    "\n",
    "es decir $E|x^3|\\leq \\alpha E|x|$ con $p=\\theta z+(1-\\theta)y$, es decir $p\\in A$, luego $A$ es convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(d)**\n",
    "Sea $A=\\{p\\in P|Ex^2\\leq \\alpha\\}$\n",
    "tome un $z,y\\in A$, se tiene entonces que \n",
    "\n",
    "(1) con $z$ se tiene $ \\sum_{i=1}^n z_ia_i^2\\leq \\alpha $\n",
    "\n",
    "(2) con $y$ se tiene $ \\sum_{i=1}^n y_ia_i^2\\leq \\alpha $\n",
    "\n",
    "y para cualquier $\\theta \\in [0,1]$, multipliquemos $(1)$ por $\\theta$ y $(2)$ por $(1-\\theta)$, sumando estas 2 desigualdades se tendría \n",
    "\n",
    "$ \\theta\\sum_{i=1}^n z_ia_i^2 + (1-\\theta)\\sum_{i=1}^n y_ia_i^2\\leq \\theta\\alpha+(1-\\theta)\\alpha$\n",
    "\n",
    "se tendría entonces\n",
    "$ \\sum_{i=1}^n (\\theta z_i+(1-\\theta)y_i)a_i^2 \\leq \\alpha$\n",
    "\n",
    "es decir $Ex^2\\leq \\alpha $ con $p=\\theta z+(1-\\theta)y$, es decir $p\\in A$, luego $A$ es convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(e)**\n",
    "\n",
    "Sea $A=\\{p\\in P|Ex^2\\geq \\alpha\\}$\n",
    "tome un $z,y\\in A$, se tiene entonces que \n",
    "\n",
    "(1) con $z$ se tiene $ \\sum_{i=1}^n z_ia_i^2\\geq \\alpha $\n",
    "\n",
    "(2) con $y$ se tiene $ \\sum_{i=1}^n y_ia_i^2\\geq \\alpha $\n",
    "\n",
    "y para cualquier $\\theta \\in [0,1]$, multipliquemos $(1)$ por $\\theta$ y $(2)$ por $(1-\\theta)$, sumando estas 2 desigualdades se tendría \n",
    "\n",
    "$ \\theta\\sum_{i=1}^n z_ia_i^2 + (1-\\theta)\\sum_{i=1}^n y_ia_i^2\\geq \\theta\\alpha+(1-\\theta)\\alpha$\n",
    "\n",
    "se tendría entonces\n",
    "$ \\sum_{i=1}^n (\\theta z_i+(1-\\theta)y_i)a_i^2 \\geq \\alpha$\n",
    "\n",
    "es decir $Ex^2\\geq \\alpha $ con $p=\\theta z+(1-\\theta)y$, es decir $p\\in A$, luego $A$ es convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(f)**\n",
    "\n",
    "Falso, Sea $A=\\{p\\in P|Var(x)\\leq \\alpha\\}$\n",
    "la varianza se puede ver como $E(x^2)-E(x)^2$, tomemos el dominio de $f$ como $a=\\{2,3\\}$, $\\alpha=0$ y tomemos $z=(1,0),y=(0,1)\\in A$ y tomemos $\\theta=0.5$, se tiene entonces que \n",
    "\n",
    "(1) con $z, \\ var(x)=0$\n",
    "\n",
    "(2) con $y, \\ var(x)=0$\n",
    "\n",
    "tomando ahora \n",
    "$p=0.5z+0.5y=0.5$, y calculando la $Var(x)$ con la probabilidad p, se tiene\n",
    "\n",
    "$Var(x)=0.25$ luego $p\\notin A$, luego $A$ no es convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(g)**\n",
    "la condición es equivalente a tener la siguiente desigualdad\n",
    "\n",
    "$\\sum_{i=1}^na_i^2p_i+(\\sum_{i=1}^na_ip_i)^2=b^Tp+p^TAp\\leq a$\n",
    "\n",
    "donde $b_i=a_i^2$, y $A=aa^T$, por el ejercicio 2.10, esto define un conjunto convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(h)**\n",
    "la condición $f(p)\\geq \\alpha $ es equivalente a \n",
    "\n",
    "$prob(x\\leq \\beta)<0.25$ para $\\beta<\\alpha $\n",
    "\n",
    "tomando $k=max\\{i|a_i<\\alpha\\}$ tendríamos que \n",
    "\n",
    "$prob(x\\leq a_k)=\\sum_{i=1}^kp_i<0.25$\n",
    "\n",
    "luego se tiene una desigualdad que definiría un semiespacio, es decir un conjunto convexo.\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(i)**\n",
    "la condición $f(p)\\leq \\alpha $ es equivalente a \n",
    "\n",
    "$prob(x\\leq \\beta)\\geq 0.25$ para $\\beta\\geq\\alpha $\n",
    "\n",
    "tendríamos entonces \n",
    "\n",
    "$\\sum_{i=1}^np_i\\geq 0.25$\n",
    "\n",
    "luego se tiene una desigualdad que definiría un semiespacio, es decir un conjunto convexo.\n",
    "\n",
    "---\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "60a057f5",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.16\n",
    "\n",
    "tomemos $a,b\\in S$, donde $a=(x_1,y_1+y_2)$, y $b=(x_2,y_3+y_4)$, tomando cualquier $\\theta \\in [0,1]$ se tiene \n",
    "\n",
    "$\\theta a+(1-\\theta)b=(\\theta x_1+(1-\\theta)x_2,\\theta(y_1+y_2)+(1-\\theta)(y3+y4))=(\\theta x_1+(1-\\theta)x_2,(\\theta y+(1-\\theta)y_3)+(\\theta y_2+(1-\\theta)y_4))$\n",
    "\n",
    "y como $(x_1,y1),(x_2,y_3)\\in S_1$ y $(x_1,y2),(x_2,y_4)\\in S_2$\n",
    "\n",
    "entonces \n",
    "$(\\theta x_1+(1-\\theta)x_2,\\theta y_1+(1-\\theta)y_3)\\in S_1$\n",
    "\n",
    "y tambien $(\\theta x_1+(1-\\theta)x_2,\\theta y_2+(1-\\theta)y_4)\\in S_2$\n",
    "\n",
    "luego $\\theta a+(1-\\theta)b\\in S$, luego S es convexo\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "9c7fa488",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2.17\n",
    "\n",
    "**(a)**\n",
    "En este caso $P(C)=\\{\\frac{v_1}{t_1},\\frac{v_2}{t_2},\\dots,\\frac{v_n}{t_n}\\}$\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(b)**\n",
    "En este caso $P(C)=\\{p|f^Tp+g=\\frac{h}{t},t>0\\}$ donde $p=\\frac{v}{t},\\ y \\ (v,t)\\in C$\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(c)**\n",
    "En este caso $P(C)=\\{p|f^Tp+g\\leq\\frac{h}{t},t>0\\}$ donde $p=\\frac{v}{t},\\ y \\ (v,t)\\in C$\n",
    "\n",
    "---\n",
    "\n",
    "**(d)**\n",
    "En este caso $P(C)=\\{p|Fz+g\\preceq\\frac{h}{t},t>0\\}$ donde $p=\\frac{v}{t},\\ y \\ (v,t)\\in C$\n",
    "\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "id": "3cf8de66",
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "id": "e9ab17e6",
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3 (ipykernel)",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.4"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 5
}
